<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2016 09:55:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Cómo encontrar una idea de e-commerce ganadora con Tshirt Corner</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-una-idea-de-e-commerce-ganadora-con-tshirt-corner/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-una-idea-de-e-commerce-ganadora-con-tshirt-corner/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Sep 2016 09:55:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14937</guid>
		<description><![CDATA[<p>Descubre cómo encontrar la idea de e-commerce ganadora para disparar las conversiones sin despeinarte. Conoce de primera mano la experiencia de esta conocida tienda de camisetas francesa. En concreto, desde Tshirt Corner nos explican cómo el desarrollo de patronazgos, asociaciones y comunicación les ha ayudado a pasar de lanzar una única marca de camisetas a [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-una-idea-de-e-commerce-ganadora-con-tshirt-corner/">Cómo encontrar una idea de e-commerce ganadora con Tshirt Corner</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Descubre cómo encontrar la idea de e-commerce ganadora para disparar las conversiones sin despeinarte. </p>
<p>Conoce de primera mano la experiencia de esta conocida tienda de camisetas francesa. <span id="more-14937"></span>En concreto, desde Tshirt Corner nos explican cómo el desarrollo de patronazgos, asociaciones y comunicación les ha ayudado a pasar de lanzar una única marca de camisetas a vender más de 4000 productos diseñados por 40 marcas diferentes. </p>
<p>Sus originales camisetas proponen una gran variedad de estilos en algodón orgánico con estampados de diferentes marcas y artistas.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/voFUie7hSwY?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=google-shopping" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-una-idea-de-e-commerce-ganadora-con-tshirt-corner/">Cómo encontrar una idea de e-commerce ganadora con Tshirt Corner</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-una-idea-de-e-commerce-ganadora-con-tshirt-corner/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ocho preguntas que debes plantearte acerca de tu función de búsqueda de e-commerce (parte 1: preguntas de la 1 a la 4)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/ocho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/ocho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 08:29:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14921</guid>
		<description><![CDATA[<p>Existen muchas más probabilidades de conseguir a los clientes que utilizan la búsqueda de tu sitio web que aquellos que simplemente recorren las páginas en busca de lo que quieren. Para garantizar la mejor tasa de conversión y ofrecer a los usuarios la mejor experiencia, los vendedores deben analizar el rendimiento y la funcionalidad de [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ocho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4/">Ocho preguntas que debes plantearte acerca de tu función de búsqueda de e-commerce (parte 1: preguntas de la 1 a la 4)</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Existen muchas más probabilidades de conseguir a los clientes que utilizan la búsqueda de tu sitio web que aquellos que simplemente recorren las páginas en busca de lo que quieren. Para garantizar la mejor tasa de conversión y ofrecer a los usuarios la mejor experiencia, los vendedores deben analizar el rendimiento y la funcionalidad de la opción de búsqueda de sus sitios web. En este artículo en dos partes analizaremos las cuatro primeras preguntas que los vendedores deben plantearse a la hora de evaluar el rendimiento de sus propias funciones de búsqueda. ¡La segunda parte llegará la próxima semana!<span id="more-14921"></span></p>
<h2>1) ¿Son capaces mis búsquedas de reconocer sinónimos y faltas de ortografía habituales?</h2>
<p>Comprueba que la función de búsqueda de tu sitio web reconoce errores tipográficos o de ortografía, palabras propias del registro informal y variaciones del idioma. No hay nada más irritante para un cliente que escribir el nombre de un producto que sabe que se vende en ese mismo sitio web en la barra de búsqueda y que la función no encuentre el producto ¡o incluso que le diga que &#8220;ha cometido un error&#8221;! Llevar a cabo análisis periódicos de datos de términos de búsqueda (que se puede realizar mediante <a href="https://www.wordtracker.com/academy/learn-seo/analytics/monitor-with-google-analytics" target="_blank">Google Analytics</a> o con un panel de informes, si utilizas una solución de terceros) debería proporcionarte información muy útil acerca de los términos de búsqueda mal escritos más frecuentes, así como aquellos casos en los que un producto se vende en el catálogo con un término, pero que los clientes suelen buscar con otro totalmente distinto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14922" alt="8QuestionsSearchFunction01" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction01.png" width="941" height="511" /></p>
<p>Este ejemplo de Oneills.com ilustra cómo ayuda su solución de búsqueda (<a href="http://www.klevu.com/" target="_blank">Klevu</a>) a los usuarios a solucionar automáticamente los errores.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Existen%20muchas%20m%C3%A1s%20probabilidades%20de%20conseguir%20a%20los%20clientes%20que%20utilizan%20la%20b%C3%BAsqueda%20de%20tu%20sitio%20web%20que%20aquellos%20que%20simplemente%20recorren%20las%20p%C3%A1ginas%20en%20busca%20de%20lo%20que%20quieren.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fes%2Focho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Existen muchas más probabilidades de conseguir a los clientes que utilizan la búsqueda de tu sitio web que aquellos que simplemente recorren las páginas en busca de lo que quieren.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>Distintas palabras para el mismo artículo</h3>
<p>El ejemplo más típico es el de un vendedor de ropa que cataloga todos sus suéteres como &#8220;suéteres&#8221;, sin ser consciente de que los clientes suelen buscar &#8220;jerséis&#8221; o &#8220;pulóveres&#8221;. Un sistema de búsqueda inteligente que utilice el procesamiento del lenguaje natural puede entender que suéter, jersey y pulóver son sinónimos, pero es difícil que una solución estándar basada en palabras clave encuentre lo que el usuario busca.<br />
Palabras mal escritas</p>
<p>Una tienda que vende calendarios debe asegurarse de que palabras como &#8220;calenderio&#8221; se reconocen como variantes mal escritas de &#8220;calendario&#8221; y ofrecer los resultados correspondientes sin insinuar que el cliente ha cometido un error.</p>
<p>Otra forma de evitar estos casos de palabras mal escritas es ofrecer sugerencias de productos y categorías. Con esto podemos evitar que los clientes tengan que escribir todo el término de búsqueda y así reducir errores al tiempo que se acelera el proceso. En estos casos, es imprescindible que la función de sugerencia automática mejore la experiencia del usuario, por lo que debes comprobar con frecuencia su rendimiento y su precisión. Una herramienta de sugerencia automática que ralentice la experiencia del cliente es una de las formas más rápidas de perder una posible venta.</p>
<h3>La opción de la redirección</h3>
<p>Otra opción para solucionar problemas como este es el de redireccionar algunas consultas a una página con una lista de productos en lugar de unos resultados de búsqueda. Por ejemplo, si alguien escribe &#8220;calenderio&#8221;, solo tienes que aplicar una redirección a la URL de destino que lleve a la página de la categoría principal. Muchos de los grandes vendedores utilizan estas redirecciones para las consultas más genéricas porque las páginas de categorías de nivel superior presentan más productos que sus páginas de resultados de búsqueda.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=No%20hay%20nada%20m%C3%A1s%20molesto%20que%20un%20sitio%20web%20no%20encuentre%20un%20producto%20que%20vende%20%C2%A1o%20incluso%20que%20diga%20que%20%22hemos%20cometido%20un%20error%22!&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fes%2Focho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">No hay nada más molesto que un sitio web no encuentre un producto que vende ¡o incluso que diga que &#8220;hemos cometido un error&#8221;!<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>2) ¿Reconoce mi herramienta de búsqueda todos los tipos de consulta?</h2>
<p>A medida que se incrementa la sofisticación del e-commerce, también lo hacen las expectativas de los clientes. Cada vez son más los clientes que utilizan las herramientas de búsqueda de los sitios web para encontrar respuestas a sus preguntas y productos concretos. Si echamos un vistazo a los datos de los informes sobre las búsquedas de los sitios web de muchas tiendas, encontraremos consultas como &#8220;horario de apertura&#8221;, &#8220;devoluciones&#8221;, &#8220;costes de envío&#8221; y &#8220;localizador de tiendas&#8221;. Estos ejemplos dejan claro lo que los clientes desean. No obstante, es muy frecuente ver páginas sin ningún resultado o, lo que es aún peor, páginas en las que se muestran productos al azar relacionados de algún modo con los términos de búsqueda debido a la utilización de un sistema de búsqueda basado en palabras clave.</p>
<h3>Consultas difíciles</h3>
<p>A continuación te mostramos un buen ejemplo de <a href="https://www.glitzysecrets.com/" target="_blank">Glitzy Secrets</a> de cómo tratar correctamente este tipo de consultas. Si escribimos &#8220;envío&#8221;, nos propondrán varias páginas con información sobre los envíos. Si escribimos &#8220;devoluciones&#8221;, nos presentarán resultados parecidos en los que nos ofrecen toda la información que precisamos.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14923" alt="8QuestionsSearchFunction02" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction02.png" width="941" height="424" /></p>
<p>En cambio, si hacemos la misma búsqueda de &#8220;envío&#8221; en el sitio web de <a href="http://animal.co.uk/" target="_blank">animal.co.uk</a>, ni mucho menos obtendremos resultados tan útiles. Lo que nos encontraremos es una página en la que nos informan de que no se han encontrado resultados a pesar de que el sitio web dispone de una página con información específica sobre envíos que nos podrían haber ofrecido.</p>
<p>Pese a que estos problemas de experiencia de usuario pueden parecer banales, en realidad ejercen un efecto acumulativo y, por tanto, es fundamental hacer todo lo posible para corregir todas las debilidades que identifiquemos, como las que hemos visto aquí.</p>
<h2>3) ¿Cuántas y qué consultas son las que no devuelven ningún resultado?</h2>
<p>Probablemente, la peor experiencia que pueden ofrecer las búsquedas de un sitio web sea una página sin resultados. Las páginas de resultados que muestran productos irrelevantes suponen una mala experiencia, pero una página sin resultados es mucho peor. Los clientes suelen interpretar que estas páginas sin resultados se muestran porque el sitio web no dispone de ningún producto relevante, algo íntimamente relacionado con unas elevadas tasas de rebote.</p>
<h3>¡Ningún resultado!</h3>
<p>Si analizamos los datos de las consultas de búsqueda, es muy probable que podamos corregir fácilmente algunas de las consultas que habitualmente devuelven páginas sin resultados. Es más probable que estas páginas se muestren cuando la plataforma de búsqueda emplea un sistema clásico basado en palabras clave en lugar de recurrir al procesamiento del lenguaje natural. Por ejemplo, si un usuario escribe &#8220;vestidos con tiras&#8221; en el cuadro de búsqueda, un sistema antiguo seguramente mostrará una página sin resultados porque únicamente busca productos por su nombre.</p>
<h3>Búsquedas por atributo</h3>
<p>Como ejemplo, los clientes tampoco obtienen ningún resultado al buscar ropa de un color determinado en un sitio web de moda con la esperanza de encontrar todos los artículos de dicho color. De nuevo, si el color de los productos de una tienda sigue apareciendo como un atributo en lugar de indicarse claramente en el nombre o la descripción de los productos, existe el riesgo de que no se muestre ningún resultado, a pesar de que la tienda en cuestión dispone de muchos productos disponibles en esos colores. Un sistema de búsquedas que pueda utilizar los atributos de los productos, como el color, el tamaño, el fabricante, etc., siempre ofrecerá una mejor experiencia y más resultados relevantes.</p>
<h2>4) ¿Es mejor dirigir las consultas más genéricas a las páginas de categorías?</h2>
<p>A medida que las búsquedas de los propios sitios web se hacen más sofisticadas en cuanto a la tecnología y la lógica que emplean para ofrecer resultados, también lo hace la forma en que se muestran estos resultados. El e-commerce se está alejando de un formato sencillo de presentación de estos resultados de productos para pasar a unos conjuntos de resultados más equilibrados que incluyen las búsquedas relacionadas más populares, guías y publicaciones de blogs, páginas de CMS y vínculos a otras categorías relacionadas. Esto resulta especialmente útil a los clientes que se encuentran en uno de los primeros pasos del proceso de compra y que emplean términos de busca muy genéricos, como, por ejemplo, &#8220;cámaras&#8221;. En casos como este con términos de búsqueda tan generales, muchos vendedores deciden redireccionar directamente a la página de la categoría que corresponda. Desde el punto de vista de la experiencia del usuario, esta opción se valora más que ver una lista interminable de resultados de búsqueda sin tratar y presentados en un orden aparentemente aleatorio. Mediante el análisis de los datos de los términos de búsqueda, los vendedores pueden asegurarse de que sus funciones de búsqueda están preparadas para redireccionar estas consultas genéricas directamente a sus categorías correspondientes.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Las%20b%C3%BAsquedas%20son%20cada%20vez%20m%C3%A1s%20sofisticadas%20en%20cuanto%20a%20la%20tecnolog%C3%ADa%20y%20la%20l%C3%B3gica%20para%20ofrecer%20resultados%2C%20igual%20que%20el%20formato%20de%20los%20resultados.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fes%2Focho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Las búsquedas son cada vez más sofisticadas en cuanto a la tecnología y la lógica para ofrecer resultados, igual que el formato de los resultados.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>La importancia del nombre de los productos</h3>
<p>Además, un vendedor que no adopte esta técnica se arriesga a perder ventas dado que, por ejemplo, es probable que una búsqueda de &#8220;zapatos de hombre&#8221; genere resultados irrelevantes si los zapatos de hombre de los que disponen no contienen la palabra &#8220;hombre&#8221; en el nombre o la descripción de los productos. Si este vendedor tampoco ofrece filtros para que los usuarios puedan acotar los resultados, el proceso de compra puede resultar más complejo que acudir directamente a la página de categoría o a una página con una lista de productos.</p>
<p><strong>Más información (en inglés):</strong></p>
<ul>
<li>Guía definitiva de las búsquedas de e-commerce: <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a>, de <a href="http://www.klevu.com/" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Prácticas recomendadas para las búsquedas de e-commerce: <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a>, de <a href="https://econsultancy.com" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li>El estado actual de las búsquedas en los sitios web de e-commerce: <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a>, de <a href="https://www.smashingmagazine.com" target="_blank">Smashing Magazine</a></li>
<li>Cincuenta sitios web con excelentes herramientas de búsqueda: <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a>, de <a href="http://baymard.com" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Excelentes consejos generales para lograr búsquedas más avanzadas: <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a>, de <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p><a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> es asesor de marketing digital y de e-commerce y vive en Londres (Reino Unido). Paul ha trabajado en distintos puestos relacionados con el e-commerce para agencias, vendedores y como asesor. Ahora solo trabaja con un pequeño grupo de clientes, y se centra más en la estrategia y la tecnología del e-commerce. Hace poco también lanzó <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Vínculos a sus perfiles en las redes sociales : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ocho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4/">Ocho preguntas que debes plantearte acerca de tu función de búsqueda de e-commerce (parte 1: preguntas de la 1 a la 4)</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/ocho-preguntas-que-debes-plantearte-acerca-de-tu-funcion-de-busqueda-de-e-commerce-parte-1-preguntas-de-la-1-la-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Por qué la gente ayuda a traducir software. #OpenSourceHero</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Sep 2016 08:30:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14917</guid>
		<description><![CDATA[<p>Te presentamos a Jesús Ruiz Garcí­a, nuestro traductor #OpenSourceHero. El código abierto permite mejorar continuamente el software libre a través de colaboraciones por todo el mundo. Aquí en PrestaShop estamos orgullosos de ofrecer nuestro software de e-commerce de forma gratuita, un software mejorado, revisado y actualizado constantemente por una comunidad de más de un millón [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero/">Por qué la gente ayuda a traducir software. #OpenSourceHero</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Te presentamos a Jesús Ruiz Garcí­a, nuestro traductor #OpenSourceHero.</h2>
<p>El código abierto permite mejorar continuamente el software libre a través de colaboraciones por todo el mundo. Aquí en PrestaShop estamos orgullosos de ofrecer nuestro software de e-commerce de forma gratuita, un software mejorado, revisado y actualizado constantemente por una comunidad de más de un millón de colaboradores de todos los países, culturas y orígenes que puedas imaginar… y en multitud de idiomas. ¿Demasiado ambicioso?<span id="more-14917"></span></p>
<p>No cuando contamos con una comunidad #OpenSource de un #1millón de miembros.</p>
<p>Al frente de esta comunidad hay un grupo de personas, a los que llamamos héroes, que se esfuerzan al máximo por adaptar nuestra oferta a sus necesidades y a las de su comunidad local.</p>
<p>Uno de estos héroes es <a href="https://twitter.com/jesusgenialogic" target="_blank">Jesús Ruiz Garcí­a</a>. Tiene 35 años y es un fanático de los videojuegos clásicos. Está especializado en la traducción de PrestaShop al español, su lengua materna, y ha compartido con nosotros su experiencia como traductor #OpenSourceHero.</p>
<p>«<em>Participar en el proyecto de código abierto de PrestaShop me permite observar el desarrollo de software complejo en el “mundo real” y descubrir desde dentro cómo trabaja este grupo de grandes profesionales.</em></p>
<p><em>¿Por qué hago todo esto? En cinco palabras: para aprender de los mejores.</em></p>
<p><em>Es un ejercicio que te obliga a comprender en profundidad cada detalle del software para así poder transmitirlo en tu lengua materna. Esto supone traducir los elementos del propio software y documentación como la guía de actualización, la guía de diseño y la guía de programación.</em></p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20ejercicio%20te%20obliga%20a%20comprender%20en%20profundidad%20cada%20detalle%20del%20software%3F&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fes%2Fpor-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero&amp;via=PrestaShop&amp;hashtags=Traducci%C3%B3n%2COpenSourceHero%2CPrestaShop" target="_blank">¿Qué ejercicio te obliga a comprender en profundidad cada detalle del software?<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p><em></em><em>Mi vocabulario de software ha mejorado mucho.</em></p>
<p><em>Y, francamente, me encanta hacerlo. Siento que se valora mi trabajo, lo que no siempre es el caso en este tipo de proyectos colaborativos, por lo que para mí es aún más importante.</em></p>
<p><em>Y la otra cara de la moneda es que se trata de un acto desinteresado que permite a las personas que no entienden un determinado idioma utilizar el software. Es estupendo.</em></p>
<p><em>Descubrí PrestaShop a finales de 2012 y desde entonces soy un incondicional. Ya había colaborado en proyectos de software de código abierto y empecé a traducir hace unos años cuando surgió un problema en uno de los sistemas. Las instrucciones para solucionarlo se publicaron inicialmente en inglés y sabía que era algo que interesaría enormemente a los hispanohablantes, así que lo traduje. Después pasé a traducir la guía del usuario de PrestaShop.</em></p>
<p><em>Simplemente estaba en el lugar adecuado en el momento preciso, pero no habría seguido colaborando si no hubiera sido por la paciencia del equipo de PrestaShop. Habré traducido unas 250.000 palabras de software y documentación para el proyecto de PrestaShop.</em></p>
<p><em>Mi mejor consejo a la hora de traducir es tener siempre a mano un diccionario con las palabras y los términos más utilizados en PrestaShop y una guía de estilo que todos los traductores que participan en el proyecto comparten. Este es un elemento fundamental para proporcionar una traducción coherente y exacta. Este consejo es de vital importancia para proyectos de traducción como PHP doc, Microsoft MSDN, etc., y para la traducción en general.</em></p>
<p><em>Colaborar con PrestaShop es increíble. Además, el equipo siempre tiene en cuenta nuestras sugerencias e ideas, lo que es esencial para que la gente se sienta ligada a un proyecto</em>».</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero/">Por qué la gente ayuda a traducir software. #OpenSourceHero</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-la-gente-ayuda-traducir-software-opensourcehero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo aumentar las ventas de e-commerce con Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-las-ventas-de-e-commerce-con-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-las-ventas-de-e-commerce-con-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 09:29:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14907</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Nuevos trucos y consejos! Google Shopping ofrece una manera más visual de traer productos al frente y al centro de los resultados de búsqueda de Google y otras aplicaciones de Google. A la hora de disparar las ventas online, Google Shopping presenta un potencial enorme. Sin embargo, si quieres que funcione en tu web, no [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-las-ventas-de-e-commerce-con-google-shopping/">Cómo aumentar las ventas de e-commerce con Google Shopping</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Nuevos trucos y consejos! Google Shopping ofrece una manera más visual de traer productos al frente y al centro de los resultados de búsqueda de Google y otras aplicaciones de Google. A la hora de disparar las ventas online, Google Shopping presenta un potencial enorme. Sin embargo, si quieres que funcione en tu web, no puedes perderte estos consejos de especialista.<br />
<span id="more-14907"></span><br />
Si estás pensando en utilizar la última tecnología de Google para aumentar las conversiones y tus ingresos, échale un ojo a este vídeo. ¡No te arrepentirás!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/o6Cd9RmqdBc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=google-shopping" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-las-ventas-de-e-commerce-con-google-shopping/">Cómo aumentar las ventas de e-commerce con Google Shopping</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-las-ventas-de-e-commerce-con-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seleccionamos seis tiendas de moda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:30:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14880</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las tiendas de moda online como prolongación del diseño de la marca: nuestras seis favoritas Para celebrar el arranque de las semanas de la moda primavera-verano en todo el mundo, hemos seleccionado seis tiendas de moda online que transmiten su estética y diseño no sólo en las prendas que elaboran sino también en cómo las [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online/">Seleccionamos seis tiendas de moda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Las tiendas de moda online como prolongación del diseño de la marca: nuestras seis favoritas</h2>
<p>Para celebrar el arranque de las semanas de la moda primavera-verano en todo el mundo, hemos seleccionado seis tiendas de moda online que transmiten su estética y diseño no sólo en las prendas que elaboran sino también en cómo las presentan en su tienda online.</p>
<p><span id="more-14880"></span>Estas seis tiendas de moda online nos han llamado recientemente la atención por sus cuidadas interfaces de usuario, por su inteligente uso del color y por un estilo general coherente con la historia y el posicionamiento de su marca.</p>
<p>Ha llegado el momento de actualizar tu tienda de moda online, así que inspírate en esta diversa selección de tiendas PrestaShop (y no te olvides de consultar nuestra lista de características imprescindibles aquí).</p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Te%20contamos%20c%C3%B3mo%20estas%20tiendas%20de%20moda%20online%20usan%20el%20dise%C3%B1o%20de%20su%20web%20para%20potenciar%20la%20historia%20de%20la%20marca&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Te contamos cómo estas tiendas de moda online usan el diseño de su web para potenciar la historia de la marca&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2><strong></strong>1) Ba&amp;sh</h2>
<p>Moda contemporánea &#8211; Francia<br />
<a href="https://ba-sh.com/fr/en/" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (https://ba-sh.com/fr/en/)</p>
<p><em>Ba&amp;sh, el proyecto conjunto de las francesas Barbara Boccara y Sharon Krief, se basa en prendas contemporáneas de corte clásico. Con presencia física en más de siete países, la tienda online es un punto positivo más para su base de clientes con marcado acento internacional.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Chic parisino: etéreo y sencillo, a la par que cálido y moderno.</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> La sensación de espacio —realzada por el fondo blanco y unas tipografías estilizadas y elegantes— no hace sino potenciar las prendas. Ba&amp;sh gira en torno a la silueta y, aunque el carrusel de la cabecera esté protagonizado por retratos artísticos de gran tamaño para transmitir calidez de forma inmediata así como la estética única de la marca, las fotografías de las prendas reflejan un enfoque minimalista para optimizar la experiencia de usuario online con el estilo chic y desenfadado de la marca.</p>
<p><strong>Funcionalidades:</strong> Las páginas de productos ofrecen seis fotos múltiples desde distintos ángulos y descripciones sencillas por las que resulta fácil navegar. Gama de colores: gris claro sobre blanco.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14884" alt="OurTop_Bash" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_Bash.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>2) Bimba y Lola</h2>
<p><a href="http://www.bimbaylola.com" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (www.bimbaylola.com)</p>
<p><strong>Moda conceptual made in Spain</strong></p>
<p><em>Esta marca española de moda femenina nada convencional se centra en los estampados y los tejidos, y es fiel a las siluetas minimalistas. También tiene calzado y una amplia gama de joyería y complementos, como fulares, sombreros y fundas para iPhone, todo ello a juego con los atrevidos y decorativos estampados de sus prendas.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Belleza excéntrica, bohemia, rotunda y atrevida.</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> La web, al igual que sus prendas, tiene ese toque justo que roza lo kitsch . La barra lateral fluorescente es el complemento perfecto de las fotos artísticas flotantes. Al navegar por esta web minimalista casi se la puede confundir con un sitio de fotografía conceptual.</p>
<p><strong>Funcionalidades:</strong> La selección directa de categorías desde la barra lateral hace que los clientes puedan comprar con tan sólo tres clics. Las páginas de productos cuentan con imágenes a tamaño completo de cada ángulo por las que moverse para hacernos una idea precisa del artículo. Las opciones de búsqueda, carrito de la compra, redes sociales y contacto ocupan poco espacio en la barra lateral derecha (más pequeña), pero siguen siendo visibles y fáciles de descifrar. Todo un ejemplo a seguir.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14885" alt="OurTop_BimbaYLola" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_BimbaYLola.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Una%20web%20de%20moda%20con%20ese%20toque%20justo%20que%20roza%20lo%20kitsch.%20Echa%20un%20vistazo%20a%20las%206%20tiendas%20que%20hemos%20seleccionado&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Una web de moda con ese toque justo que roza lo kitsch. Echa un vistazo a las 6 tiendas que hemos seleccionado&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>3) Faguo</h2>
<p><strong>Calzado masculino francés</strong><br />
<a href="http://www.faguo-store.com/es/" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (http://www.faguo-store.com/es/)</p>
<p><em>Esta tienda francesa de calzado masculino ofrece una reducida selección de complementos, prendas y calzado para mujeres. ¿La filosofía? Por cada par de zapatos vendido, se planta un árbol en Francia.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Auténtica, práctica, directa, coherente.</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> Esta web sencilla está a medio camino entre un blog y una tienda online. Las páginas de productos son fáciles de visualizar y cuentan con ventanas emergentes de los artículos en alta resolución cuando se abren. La tienda online parece casi secundaria a la historia de la marca de estos dos amigos parisinos y el exitoso lanzamiento de una firma sostenible y respetuosa con el medio ambiente.</p>
<p><strong>Funcionalidades:</strong> La selección directa de categorías desde la barra lateral hace que los clientes puedan comprar con tan sólo tres clics. Las páginas de productos cuentan con imágenes a tamaño completo de cada ángulo por las que moverse para hacernos una idea global del artículo. Nos gustó el mapa en el que se marca la ubicación de los árboles plantados en la categoría “Universo”, y el widget de la página de inicio, que informa de cuántos árboles se han plantado gracias a la firma.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14886" alt="OurTop_Faguo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_Faguo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Esta%20tienda%20online%20es%20secundaria%20a%20la%20historia%20de%20la%20marca%20de%20estos%20dos%20amigos%20parisinos%20y%20una%20firma%20sostenible%20y%20respetuosa%20con%20el%20medio%20ambiente&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Esta tienda online es secundaria a la historia de la marca de estos dos amigos parisinos y una firma sostenible y respetuosa con el medio ambiente&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>4) Manoush</h2>
<p><strong>Moda femenina de gama alta Francia</strong><br />
<a href="http://www.manoush.com/e-boutique/" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (http://www.manoush.com/e-boutique/)</p>
<p><em>Fundada en 2002 y con presencia física en más de 24 países, MANOUSH es la firma de moda francesa del diseñador Frédérique Trou-Roy. Actualmente está inspirada en las diferentes culturas del mundo, si bien su toque étnico original nació de un viaje a Marruecos. Las colecciones posteriores se han inspirado en provincias de la India, Oriente Medio y África.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Gama alta, femenina, bohemia y artesanal.</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> No podemos infravalorar la importancia del fondo de una web, y ésta tienda online es buena muestra de ello. Aunque muchas apuestan por lo seguro con fondos claros para que la visualización resulte sencilla, esta marca se ha atrevido con algo diferente. Con el delicado estampado consiguen crear un efecto de libro de recortes, en consonancia con la temática de viajes de la marca.</p>
<p><strong>Funcionalidades:</strong> Páginas de productos con desplazamiento vertical por fotografías a gran tamaño de los artículos. Nos gustan las opciones de idioma, fáciles de usar, en la esquina inferior derecha.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14887" alt="OurTop_Manoush" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_Manoush.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2> 5) Envie de Fraises</h2>
<p><a href="http://www.enviedefraise.fr/inspirations" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (http://www.enviedefraise.fr/inspirations)</p>
<p><em>Fundada en 2006, Envie de Fraises es una destacada marca europea de maternidad sólo disponible online, con una oferta a la última que incluye básicos para las futuras mamás modernas. La marca tiene su sede en París y las prendas se fabrican en Francia.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Prendas y accesorios de calidad para embarazadas made in France.</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> La web ofrece una gran selección que abarca prácticamente todo lo que una mujer podría necesitar durante el embarazo y la lactancia. La navegación resulta sencilla e intuitiva. Es fácil buscar un artículo concreto o navegar por las categorías, como inspiración, lactancia o familia, desde los básicos más prácticos hasta las colecciones de moda de temporada.</p>
<p><strong>Funcionalidades: </strong>Excelente navegación. Las imágenes de los productos en contexto hacen que la web resulte alegre y divertida sin saturar.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14888" alt="OurTop_EnvieDeFraise" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_EnvieDeFraise.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>6) Custo Barcelona</h2>
<p><a href="https://custo.com/ue/en" target="_blank">Echa un vistazo a su web aquí</a> (https://custo.com/ue/en)</p>
<p><em>Creada por los hermanos Custo y David Dalmau en el año 1981, Custo Barcelona nació de un viaje en moto por Estados Unidos. Inspirados por la actitud relajada del sur de California, los hermanos regresaron a su Barcelona natal y pusieron en marcha un negocio de camisetas artesanales para hombres y mujeres con estampados serigrafiados e ilustraciones. Actualmente, la marca confecciona desde trajes hasta prendas de baño, y los clientes siguen acudiendo a ella por sus colores y estampados.</em></p>
<p><strong>Estética:</strong> Atrevida, alegre y psicodélica</p>
<p><strong>Por qué nos gusta:</strong> Teniendo en cuenta que el 85% de las ventas de Custo Barcelona son internacionales (según este perfil de NY mag), su presencia online es más que relevante. El atrevido estilo de las prendas está equilibrado con unos menús sencillos y un diseño en bloque con una combinación de fotos de pasarela, productos y lookbook.</p>
<p><strong>Funcionalidades:</strong> Las páginas dinámicas de categorías de productos pasan a una vista desde un solo ángulo por la que desplazarse. Una innovadora visualización de los productos permite filtrar por talla y precio, así como seleccionar la vista, para mostrar más o menos artículos en horizontal si prefieres no desplazarte hacia abajo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-14889" alt="OurTop_Custo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/09/OurTop_Custo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p>Si te ha parecido útil nuestra selección y quieres más inspiración, descárgate &#8220;<a href="https://www.prestashop.com/blog/en/lookbook-ecommerce-design-inspiration-2016/" target="_blank">Inspiración en Diseño Ecommerce:Lookbook PrestaShop 2016</a>&#8220;.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online/">Seleccionamos seis tiendas de moda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/seleccionamos-seis-tiendas-de-moda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cuatro consejos para disparar las ventas en el extranjero</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-consejos-para-disparar-las-ventas-en-el-extranjero/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-consejos-para-disparar-las-ventas-en-el-extranjero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2016 08:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14877</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Aprende de un profesional! Steven Beamer, asesor de ventas para Ingenico en España, nos trae cuatro sencillos e intuitivos consejos para potenciar las ventas en el extranjero. En concreto, tratamos la importancia de proporcionar al cliente una experiencia local personalizada para no perder agilidad de cambios. Si estás pensando en cruzar las fronteras, generar confianza, aumentar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-consejos-para-disparar-las-ventas-en-el-extranjero/">Cuatro consejos para disparar las ventas en el extranjero</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Aprende de un profesional! Steven Beamer, asesor de ventas para Ingenico en España, nos trae cuatro sencillos e intuitivos consejos para potenciar las ventas en el extranjero.</p>
<p><span id="more-14877"></span>En concreto, tratamos la importancia de proporcionar al cliente una experiencia local personalizada para no perder agilidad de cambios. Si estás pensando en cruzar las fronteras, generar confianza, aumentar las conversiones y tus ingresos, échale un ojo a este vídeo. ¡No te arrepentirás!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/LQ6eW6XZ_Wg?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=ingenico" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-consejos-para-disparar-las-ventas-en-el-extranjero/">Cuatro consejos para disparar las ventas en el extranjero</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-consejos-para-disparar-las-ventas-en-el-extranjero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Novedad : PrestaShop integra ahora de forma nativa el módulo Packlink PRO</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/nuevo-prestashop-integra-ahora-de-forma-nativa-el-modulo-packlink-pro/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/nuevo-prestashop-integra-ahora-de-forma-nativa-el-modulo-packlink-pro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2016 13:25:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14899</guid>
		<description><![CDATA[<p>Gestión eficaz de los envíos, ahorro de tiempo, y canal idóneo para el desarrollo internacional de los ecommerce vendiendo online con PrestaShop; los envíos son una etapa crucial para cualquier actividad de venta online. Una gestión eficaz de los envíos de paquetes permite ahorrar tiempo, responder a las necesidades de los usuarios, lanzarse rápidamente a [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/nuevo-prestashop-integra-ahora-de-forma-nativa-el-modulo-packlink-pro/">Novedad : PrestaShop integra ahora de forma nativa el módulo Packlink PRO</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Gestión eficaz de los envíos, ahorro de tiempo, y canal idóneo para el desarrollo internacional de los ecommerce vendiendo online con PrestaShop; los envíos son una etapa crucial para cualquier actividad de venta online. Una gestión eficaz de los envíos de paquetes permite ahorrar tiempo, responder a las necesidades de los usuarios, lanzarse rápidamente a la internacionalización y diferenciarse de la competencia. </p>
<p>El <a href="https://www.prestashop.com/es/descarga">software PrestaShop </a>integra ahora el <a href="http://addons.prestashop.com/es/22591-envios-packlink-pro.html?pab=1&amp;">módulo Packlink PRO</a>, una solución innovadora y gratuita que permite a los ecommerce gestionar de manera eficaz sus envíos de paquetes.<br />
<span id="more-14899"></span></p>
<p>El objetivo: la simplificación del proceso logístico que permite ahorrar tiempo para dedicarlo al desarrollo y la rentabilidad de una tienda online.</p>
<p>Esta plataforma permite gestionar más fácilmente todos los envíos internacionales, desde o hacia España y desde o hacia cualquier parte del mundo, comparando las tarifas de los transportistas líderes del mercado para ofrecer al usuario tarifas atractivas en cada envío. </p>
<p>•	Un proceso de envío automatizado para ser más eficiente </p>
<p>Con el <a href="http://addons.prestashop.com/es/22591-envios-packlink-pro.html?pab=1&amp;">módulo Packlink PRO</a>, los usuarios de PrestaShop pueden centralizar y gestionar todos sus pedidos en una única plataforma.</p>
<p>Los pedidos completados en PrestaShop serán automáticamente importados en tiempo real. Además, también es posible añadir manualmente los envíos desde tu tienda PrestaShop. </p>
<p>Los estados en el que se encuentran los envíos están sincronizados entre Packlink PRO y PrestaShop. En el back-office también se indican las acciones que el usuario debe hacer en función del estado del envío (crear, enviar, ver, imprimir). Además, también en el backoffice PrestaShop, el usuario puede imprimir simultáneamente varias etiquetas. </p>
<p>•	Ganar en rapidez gracias a la configuración de las preferencias de envíos.</p>
<p>Los usuarios PrestaShop tienen la posibilidad de configurar <a href="http://addons.prestashop.com/es/22591-envios-packlink-pro.html?pab=1&amp;">Packlink PRO</a> para ahorrar aún más tiempo en cada envío. El módulo permite : </p>
<p>-	Configurar las preferencias de pago.<br />
-	Guardar las direcciones más utilizadas y modificarlas, en la sección “Direcciones predefinidas”.<br />
-	Guardar los tipos de paquetes más usados (hasta 16 paquetes distintos). </p>
<p>•	La garantía de los mejores transportistas internacionales con la máxima calidad de servicio </p>
<p>Estando presentes en 4 mercados europeos (España, Francia, Italia y Alemania), Packlink PRO permite a los ecommerce acceder a los 50 transportistas líderes en el mercado (Correos, Correos Express, UPS, DHL, Colissimo, Mondial Relay, Chronopost, GLS, TNT…), comparar y encontrar la solución que responde a sus necesidades entre más de 300 servicios (standard, express, economy, puerta a puerta, puntos de recogida, etc.).</p>
<p>•	Ahorrar para ser más competitivos </p>
<p>Gracias a los acuerdos exclusivos de Packlink con los transportistas, los ecommerce de PrestaShop ahorran hasta 70% en los costes de expedición. </p>
<p>Por otro lado, las tarifas están calculadas en función del tiempo de tránsito, el tipo de servicio (standard, express, puerta a puerta, puntos de recogida…), o de la frecuencia de los envíos por mes. Cuantos más envíos realiza el ecommerce, más alto será su ahorro.  </p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/22591-envios-packlink-pro.html?pab=1&amp;">Para descargar el módulo Packlink PRO, haz clic aquí.<br />
</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/nuevo-prestashop-integra-ahora-de-forma-nativa-el-modulo-packlink-pro/">Novedad : PrestaShop integra ahora de forma nativa el módulo Packlink PRO</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/nuevo-prestashop-integra-ahora-de-forma-nativa-el-modulo-packlink-pro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Abrir un negocio online: cuatro súper ideas para ayudarte a encontrar tu nicho de mercado</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/abrir-un-negocio-online-cuatro-super-ideas-para-ayudarte-encontrar-tu-nicho-de-mercado/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/abrir-un-negocio-online-cuatro-super-ideas-para-ayudarte-encontrar-tu-nicho-de-mercado/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 09:01:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14871</guid>
		<description><![CDATA[<p>En e-commerce, cada vez resulta más complicado encontrar un sector exclusivo para forjar la identidad de nuestra marca. Repasa con nosotros una serie de conceptos originales que brillan con luz propia. Haz como Bloom’s, que ha replanteado en su tienda online el sistema de envío de flores tradicional, y apuesta por la trazabilidad del producto. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/abrir-un-negocio-online-cuatro-super-ideas-para-ayudarte-encontrar-tu-nicho-de-mercado/">Abrir un negocio online: cuatro súper ideas para ayudarte a encontrar tu nicho de mercado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En e-commerce, cada vez resulta más complicado encontrar un sector exclusivo para forjar la identidad de nuestra marca.<br />
Repasa con nosotros una serie de conceptos originales que brillan con luz propia.<br />
Haz como Bloom’s, que ha replanteado en su tienda online el sistema de envío de flores tradicional, y apuesta por la trazabilidad del producto. Y, ¿qué decir de Ah la Vache?<br />
La carnicería online que reparte carne elaborada por los productores de la región donde vive su fundador.<br />
Inspírate en el éxito de estas marcas que han decidido destacar el origen del producto.<br />
<span id="more-14871"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ExXooQjFC_Y?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=prestashop" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/abrir-un-negocio-online-cuatro-super-ideas-para-ayudarte-encontrar-tu-nicho-de-mercado/">Abrir un negocio online: cuatro súper ideas para ayudarte a encontrar tu nicho de mercado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/abrir-un-negocio-online-cuatro-super-ideas-para-ayudarte-encontrar-tu-nicho-de-mercado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Qué es el formato Accelerated Mobile Pages (AMP) y cómo puede ayudar a mi web?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/que-es-el-formato-accelerated-mobile-pages-amp-y-como-puede-ayudar-mi-web/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/que-es-el-formato-accelerated-mobile-pages-amp-y-como-puede-ayudar-mi-web/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Aug 2016 07:31:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14824</guid>
		<description><![CDATA[<p>El planeta no ha tardado en acostumbrarse a la iniciativa de código abierto de Google: Accelerated Mobile Pages (AMP). Este proyecto, destinado a mejorar el rendimiento de las webs móviles, ha contado con la colaboración de varios de los gigantes de la industria tecnológica. Pero, ¿en qué consiste la iniciativa AMP, cómo afecta a tu [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/que-es-el-formato-accelerated-mobile-pages-amp-y-como-puede-ayudar-mi-web/">¿Qué es el formato Accelerated Mobile Pages (AMP) y cómo puede ayudar a mi web?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El planeta no ha tardado en acostumbrarse a la iniciativa de código abierto de Google: Accelerated Mobile Pages (AMP). Este proyecto, destinado a mejorar el rendimiento de las webs móviles, ha contado con la colaboración de varios de los gigantes de la industria tecnológica.</p>
<p><span id="more-14824"></span></p>
<p>Pero, ¿en qué consiste la iniciativa AMP, cómo afecta a tu estrategia de SEO y qué ventajas puede ofrecer a tu web? Sigue leyendo para descubrir la respuesta.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/1-amp.jpg"><img class=" wp-image-14825 alignnone" alt="1 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/1-amp.jpg" width="800" height="400" /></a></p>
<h2><span style="color: #0b87c3">¿En qué consiste la iniciativa AMP? </span></h2>
<p>Accelerated Mobile Pages o AMP es una norma de codificación de código abierto desarrollada para aumentar la velocidad de carga de las páginas web en teléfonos móviles. El proyecto AMP permite a los publicistas crear versiones ligeras de las páginas lentas y pesadas.</p>
<p>Para que estas webs AMP funcionen correctamente, se utiliza un lenguaje HTML simplificado en lugar de una versión completa (¡y pesada!). Este formato permite que las webs carguen más rápido en soportes más pequeños, como los smartphones.</p>
<p>Una web AMP presenta varias características:</p>
<ul>
<li>Uso optimizado de CSS y HTML, con un tamaño de elementos inline en CSS inferior a 50 kb.</li>
<li>Función de carga de imágenes &#8220;lazy load&#8221;: las imágenes solo aparecerán si te desplazas hacia abajo.</li>
<li>Compatibilidad con Ads y Analytics, al igual que cualquier página normal.</li>
<li>Sin necesidad de JavaScript.</li>
<li>Las webs AMP deben ser aprobadas por el AMP Validator, incluido en la AMP JS Library.</li>
<li>Se deben cargar las fuentes personalizadas e indicar la altura y anchura de las imágenes.</li>
<li>No se permiten los formularios.</li>
<li>Se pueden incluir vídeos empleando las extensiones AMP.</li>
</ul>
<p>Todas estas restricciones reducirán los tiempos de carga y nos harán olvidar la frustración de tener que esperar un siglo para acceder a los contenidos.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">¿Qué beneficios ofrece AMP? </span></h2>
<ul>
<li>Reducción del tiempo de carga</li>
</ul>
<p>Obviamente, la principal ventaja de AMP es la rapidez de carga de las páginas web.</p>
<p>Si alguna vez has intentando acceder a contenidos desde tu smartphone, sabrás que te han podido dar las uvas esperando. La mayoría de usuarios emplea una tarifa de datos lenta, por lo que la velocidad actual no es suficiente para consultar la información fuera de casa.</p>
<p>Sin embargo, las webs AMP permiten abrir el contenido más rápidamente. Según datos de Google, la rapidez de carga de estas webs es un 15-85 % mayor que en las webs convencionales. Si aumentas la rapidez de carga, estarás mejorando la experiencia del usuario. Y si los usuarios acceden con mayor facilidad a la información, permanecerán en tu página durante más tiempo.</p>
<ul>
<li>Ventajas de SEO:</li>
</ul>
<p>No cabe duda de que los dispositivos móviles son el futuro, y Google es un firme defensor de esta idea. Si tu web cuenta con una versión móvil, Google la mostrará antes y mejorará tu posición automáticamente. Ten en cuenta que cuanto más tiempo permanezca un usuario en tu página más puestos escalarás.</p>
<p>No hay mejor manera de ilustrar la transcendencia de las webs AMP que con el carrusel de webs AMP que Google ha incorporado en la primera página de los resultados de búsqueda en dispositivos móviles. Este carrusel incluye artículos relacionados con la búsqueda y una imagen con el título del artículo. ¿Te imaginas el alcance que podrían tener tus contenidos?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/2-amp.png"><img class="size-full wp-image-14826 aligncenter" alt="2 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/2-amp.png" width="352" height="651" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">¿Quién puede utilizar las webs AMP?</span></h2>
<p>Las webs AMP tienen buena pinta pero, ¿merecen la pena el tiempo y el esfuerzo? Sí, aunque no para todo el mundo.</p>
<p>La iniciativa Accelerated Mobile Pages resulta útil para webs que publican entradas de blogs, artículos de noticias y otro tipo de contenidos. Sin embargo, si conviertes tus páginas de productos o servicios, perderás una valiosa oportunidad de impresionar a tus visitantes por su apariencia, ya que las webs AMP utilizan HTML reducido.</p>
<p>En lugar de convertir toda tu web, te recomendamos que te centres en el blog o la sección de noticias. Si aceleras la carga de los artículos de tu blog, los usuarios accederán a la información que necesitan con mayor rapidez, lo que mejorará tu posición.</p>
<p>Si tu página web (de marketing de contenidos o publicaciones) incorpora nueva información con frecuencia, la estrategia de AMP resultará muy provechosa para mejorar tu posición en los buscadores.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">¿Cómo pasar a AMP?</span></h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/amp.png"><img class=" wp-image-14827 alignnone" alt="amp" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/amp.png" width="869" height="489" /></a></p>
<p>Si creaste tu web con WordPress, tardarás cinco minutos en integrar la estrategia AMP gracias a los complementos siguientes:</p>
<ul>
<li>AMP WordPress de Automattic</li>
<li>Yoast SEO</li>
</ul>
<p>Si no utilizas WordPress, tendrás que recurrir al hardcode. En la página web de AMP encontrarás toda la información para incorporar esta estrategia a mano.</p>
<p>Una vez integrada, tómatelo con calma, tu contenido no aparecerá al instante en los resultados de búsqueda. Con Google, estas páginas tardan unos cuantos días en escalar posiciones. Ten en cuenta que el proceso puede ser bastante lento, sobre todo si el contenido ya existía previamente.</p>
<p>AMP es un marco gratuito de código abierto que te brinda una interesante oportunidad para mejorar los resultados de posicionamiento y búsqueda de tu web. Aprovéchala y ofrece a tus usuarios una experiencia móvil más rápida con Accelerated Mobile Pages.<br />
¿Te has propuesto aplicar la estrategia AMP en los artículos de tu blog y tus páginas de contenido? Cuéntanoslo: ¡los comentarios son todo tuyos!</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Acerca del autor:</strong></p>
<p><img class="alignleft" alt="Logo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/Logo.jpg" width="258" height="90" />SHAMLATECH es una agencia global de servicios empresariales que lleva más de ocho años cosechando clientes satisfechos. Sus servicios incluyen desarrollo de sitios web, tiendas online y aplicaciones móviles, además de marketing digital.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/que-es-el-formato-accelerated-mobile-pages-amp-y-como-puede-ayudar-mi-web/">¿Qué es el formato Accelerated Mobile Pages (AMP) y cómo puede ayudar a mi web?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/que-es-el-formato-accelerated-mobile-pages-amp-y-como-puede-ayudar-mi-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seis tácticas inteligentes de precios competitivos para empresas de e-commerce &#8211; parte 2/2</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-tacticas-inteligentes-de-precios-competitivos-para-empresas-de-e-commerce-parte-22/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-tacticas-inteligentes-de-precios-competitivos-para-empresas-de-e-commerce-parte-22/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Jul 2016 07:19:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14849</guid>
		<description><![CDATA[<p>En la primera parte de las &#8220;seis tácticas inteligentes de precios competitivos&#8221;, compartí tres métodos para fijar los precios de tus productos de manera competitiva: controlar tus costes, no infravalorar tus productos y efectuar una estrategia de tarificación a nivel de marca o categoría. Sigue leyendo para descubrir las tres tácticas restantes. 4 &#8211; Analiza [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-tacticas-inteligentes-de-precios-competitivos-para-empresas-de-e-commerce-parte-22/">Seis tácticas inteligentes de precios competitivos para empresas de e-commerce &#8211; parte 2/2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En la primera parte de las &#8220;seis tácticas inteligentes de precios competitivos&#8221;, compartí tres métodos para fijar los precios de tus productos de manera competitiva: controlar tus costes, no infravalorar tus productos y efectuar una estrategia de tarificación a nivel de marca o categoría. Sigue leyendo para descubrir las tres tácticas restantes.</p>
<p><span id="more-14849"></span></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">4 &#8211; Analiza las tendencias de precios de tus competidores para identificar descuentos de fin de semana o ventas flash durante la noche</span></h2>
<p>(**Aquí encontrarás los puntos 1-3 de este artículo.)<br />
Las compras son algo del presente, una cuestión de &#8220;aquí y ahora&#8221;. Sin embargo, este fenómeno no se aplica a los precios. La mayoría de las empresas cuentan con <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Time-based_pricing" target="_blank">estrategias de tarifas dinámicas</a> o <a href="https://blog.prisync.com/implementing-an-effective-discount-strategy/" target="_blank">de descuento</a>. Algunas lanzan campañas públicas de rebajas para el fin de semana mientras que otras aprovechan el frenesí de los descuentos nocturnos para fidelizar a sus clientes.</p>
<p>Conocer mejor estas tendencias y responder de manera competitiva es igual de importante que ser competitivo con tus productos.</p>
<p>Esto se debe a que estas tendencias o campañas no solo ofrecen un mero descuento, sino que sirven para forjar una base de clientes fieles.</p>
<p>Por tanto, las empresas de e-commerce deben controlar y analizar las tendencias de precios pasadas de sus competidores así como examinar cuidadosamente los precios actuales.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/image1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14852" alt="image1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/image1.jpg" width="1300" height="867" /></a></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">5 &#8211; Céntrate en los productos agotados de la competencia</span></h2>
<p>El precio es importante pero, ¿qué pasa si la empresa no puede enviar ese producto?<br />
Los compradores online se fijan tanto en la disponibilidad como en los precios. Si el artículo no está disponible, el comprador acudirá a otro lugar para adquirirlo. En caso de producto agotado o demasiado caro, la mente del comprador reacciona de la misma manera: pierde el interés y busca una alternativa.</p>
<p>Se trata de una ventaja para las empresas de e-commerce. Las existencias de tus competidores te brindan una excelente oportunidad para fijar los precios.</p>
<p>Cuando un producto a un margen muy estrecho se agota en las tiendas de la competencia, los vendedores no tendrán muchas opciones, así que estarán dispuestos a pagar un poco más. Por tanto, la empresa de e-commerce que ofrezca una ventaja competitiva y disponibilidad del producto puede aprovechar la coyuntura para fijar los precios.</p>
<p>Utilizando la tecnología adecuada, las empresas pueden conocer los precios y disponibilidades de sus competidores y aplicar su estrategia al momento.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">6 &#8211; Recurre a los datos para negociar mejores acuerdos con tus proveedores</span></h2>
<p>Los datos son tu mejor baza a la hora de negociar, ya que te permiten presentar un argumento de manera objetiva.</p>
<p>Ante unos datos irrefutables, los proveedores de las <a href="https://blog.prisync.com/tips-supplier-relationships-in-ecommerce/" target="_blank">empresas de e-commerce</a> no tienen nada que hacer.</p>
<p>No es extraño que las empresas de e-commerce echen en cara a sus proveedores los precios que algunos competidores muestran por productos que ellos también ofrecen.</p>
<p>Solo con mencionárselo a tu proveedor no conseguirás mucho. Sin embargo, la cosa cambia si durante la negociación empleas un formato estructurado con datos precisos que demuestren que tu empresa de e-commerce está en clara desventaja por culpa del proveedor. Proporcionar pruebas inapelables puede conseguirte descuentos u ofertas adicionales.</p>
<p>En definitiva, ser inteligente y demostrar que estás al tanto de lo que se cuece entre proveedores y competidores te permitirá exigir un acuerdo mejor para ti.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">Conclusión</span></h2>
<p>Las tácticas de precios competitivos engloban un análisis global que va más allá de controlar nuestros precios y los de la competencia.</p>
<p>Aunque llevar este tipo de seguimiento aumenta considerablemente el número de ventas y beneficios, no deberíamos conformarnos con eso. Si las empresas de e-commerce innovan e implementan las estrategias de precios anteriores podrán, independientemente de su tamaño, aventajar a sus competidores en el feroz mercado del e-commerce.</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Sobre el autor</strong></p>
<p><img class="size-full wp-image-14834 alignleft" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png" width="144" height="177" />Burc Tanir es un incondicional de las pymes, el e-commerce es su religión y es consejero delegado de Prisync.com, el software de seguimiento de precios de competidores, actualmente utilizado por empresas en más de 40 países.<br />
&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-tacticas-inteligentes-de-precios-competitivos-para-empresas-de-e-commerce-parte-22/">Seis tácticas inteligentes de precios competitivos para empresas de e-commerce &#8211; parte 2/2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-tacticas-inteligentes-de-precios-competitivos-para-empresas-de-e-commerce-parte-22/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
